澳門搞「等額選舉」，即是候選及會選出的人數相同。

澳門行政長官選舉委員會今日舉行選舉，將選出344人。

澳門行政長官選舉委員會由400人組成，扣除自動當選及按界別內規定選出的名額，5735名投票人將選出其餘344人。

當中只有第二界別中的教育界，和第三界別中的勞工界會有競爭，其他界別都是「等額選舉」，即是候選及會選出的人數相同。

選民阮小姐說：「我們因為是教育界，有兩個差額，我們看一下誰是適合的人選。一件好事大家可以競爭，體現公平民主。」

三個投票站設在澳門理工學院體育館、澳門綜藝館和中葡職業技術學校。投票時間由上午九時至下午六時，投票結束後會即時在票站點票。

行政長官選管會主席宋敏莉稱：「看一下有沒有上訴等種種情況，待這些程序做好後，選委會的組成就會在政府公報公布。我們會待行政長官公布行政長官選舉日子，之後我們就會進行下一階段的工作。」

澳門行政長官是由400名選委會委員提名和選出，不過現時只有399人，因為身兼澳區全國人大代表的賀一誠早前宣布會參選特首，令12個人大代表名額出現空缺。

選管會表示人大代表當然委員可以在行政長官選舉前三日提交名單，因此相信空缺可以在限期前補上。

咩嘢「等額選舉」，完全無人可以選wo
100 個位100個人選都叫民主？？？

我諗應該好多澳門人都唔知發生緊咩事

咪住先，有另一個問題

點解一個選委參選（行使佢嘅被選舉權）就要失去左佢嘅選舉權？

每年有9000蚊派, 唔洗還呀??

香港立法會同選委都有自動當選，又有幾多人屌呢？

澳門社團數目計比例密度仲高過香港，玩開內部協商，依家同額都要投票，其實形式上仲多步驟呀！

其實去呢一個步驟真正既選舉已經係一早完撚左

Yes
沒有最爛 只有更爛

香港一堆區議會，立法會，村長都係自動當選

無計，澳門123事件之後就已經變晒親共

理撚得d澳門狗